支爆前必先吸乾香港, 各位認真睇路

我這個不是政治post, 只係建議大家如何儘可能保住自己的財富

上年這個時候, cctvb和傳媒不斷吹奏大灣區的機遇處處, 我那時已經強烈建議不要去大灣區投資, 結果很多廢老, 很多退休人仕, 相信国家經濟騰飛, 買樓收租退休, 結果下場如何?

幾年前的時候, 我已經強烈建議香港人將所有強迫金全部all in美股(我二個強迫金戶口的美股回報分別是18%和26%)
我比較保守, 有時會看錯, 我也只是一個普通人, 不是神
但大方向的事情, 確定性大的, 我會建議大家去做
香港2007年3萬點, 現在不足2萬6, 同期的道指由萬4, 去到2萬6. 香港藍籌裡面極大部份都是倒退了(例外是騰訊).
十多年過去, 香港每季都有香港人強迫金接貨, 但十多年後, 恒指竟然還跌了, 那些金錢, 那些購買力去了那裡? 大家心中很明白清楚吧
現在中国經濟下行, 而且要和美國打貿易戰, 中国只會更加在股市抽血來支持
你地的強迫金(暫時不包括我), 肯定要為國捐驅

無得fact check, 因為只有政府和金管局最高層知道
但我個人估計, 香港外匯已經比中国掏光, 中国央行發美元債券, 用香港外匯買, 在顯示的資料出來依然是美元債券(很多人誤以為是美國那個)
借新還舊, 只是還息, 可以頂很耐. 很久沒有出事, 什麼也沒有發生也很正常
香港很多銀行, 借了很多錢給中国, 預計很多違約, 銀行也有危機. 當然只是還息來頂, 也可以頂很久

中国半年的財赤已經幾萬億人民幣
中国的開支很大, 養老的, 官員洗費, 城管, 武警, 一帶一路, 大撒幣, 賂賄外國人員開支, 大外宣, 軍費, 維穩等
以前中国的外匯收入很多來自美國
"2018年，美國向中國出口1201億美元貨物，進口了5396億美元貨物。" , 但現在美國向中国加關稅, 很多工廠倒閉, 這些外匯收入大減
從既有跡象來看, 美國要拉攏國際圍堵中国, 中国的外匯會逐年減小

中国開支巨大
所以不斷申手向香港拎錢是必然的事
股市, 大白象工程, 外匯, 財政儲備, 銀行貸款, 強迫金會無一倖免
支爆前必先吸乾香港是必然的事
作為一個小市民, 無法阻止巨輪運轉, 但請想一想怎樣保住自己的財富和金錢

推

人行又黎香港發債喇

香港會唔會好快cut福利開支?

Agree

除左強姦金轉美股之外仲有咩方法 儲蓄轉美元？

mola mola

香港每年都仲有營餘 暫時安全 但港共即使年年賺咁多錢 都慳住洗 就知長遠要留錢比中共

我想想將恒生既港幣轉去美元先
呢政府都係信唔過

樂觀SIR有咩部署

可以, 仲要離岸戶口
係最最最最極端情形下, 中国在香港正式實施一国一制, 所有外匯/港元強制兌換成相等值的人民幣
當然這是最最最最最最極端情形下, 不太可能發生

反而我覺得廢除港元
幾年內既事, 是有可能發生
掏光外匯, 香港直接用人民幣, 不需要外匯儲備來支持聯繫匯率, 這是大有可能發生的

廢除港元即係鎖国喎

樂棺蛇
係咪要all in 午餐肉

樂觀SIR，離岸戶口用邊間銀行

樂觀 sir出山救萬民

真係要推，換外幣，買美股係唯一出路

開支和收入

中国開支好大, 要援助非洲窮國, 一帶一路, 官員洗費, 城管, 武警, 賂賄費, 養老費, 軍費, 維穩費等

但收入呢?
美國斷左出口條水, 華為賺外匯條水無埋
如果遲些攪埋中国在美國上市公司, 行政命令美國資金沽出中国股票, 取消香港關係法, 中国收入會更加萎縮

從上表可見
中国現在開支很大, 盈餘只有幾個大城市有
所以全方位吸乾香港補血是必然的事

仲有無幾個城市有盈餘呀？

好多強積金只有高風險北美機金一個美國選項

樓主點睇？

印象中上年我半年蝕2x %

香港欠經濟差，大型失業
做埋呢步，唔會再有人覺得政治唔關佢事
仲要樓價大跌全部業主失業，唔會再有人為左層樓做狗
谷埋谷埋，三萬個警察日夜ot都唔夠做
借埋老解到時大攬炒

唔係無可能
中国和美國反面了
現在二黨共識都係反中国
美國拉攏各國圍堵中国, 而且中国神憎鬼厭, 形象很差, 輸出貪污, 輸出獨裁, 輸出專政, 我數不出那個國家是中国盟友.
非洲各國收中国錢先聽佢命令, 一無錢就反面

鎖囯保政權係合理既做法

香港係中国城市中的最頂尖
最後先會燒到中国

咁大單野由d唔知咩人係Facebook 散出黎
連d大戶都唔知

共產黨放棄經濟保政權唔係冇可能
但係呢30年養大咗好多貪污集團
習種真係玩鎖國要付好大付價

其實現在都一步一步鎖緊
全面監控, 全面牢牢管控, 信用制度, 人面識別
只是你不覺得者

樂觀SIR會唔會移民

支爆近了

小心出刀， 警察放人， 過關走佬

話左中共係山賊！

咁撚大獲

上有政策下有對策多
而家唔係明清一塊木板不能出海的時代了

推推推推爆你

其實我覺得要開一個post
去教所有人係呢面局面應該點樣做
發覺身邊有好多人重未知發生咩事

今年只係第一年貿易戰開始
一個肥佬, 捱餓, 身上脂肪都有排燒
個人覺得, 大家下年明顯會感到經濟差, 尤其感到中国人無錢

咁講又唔公道
港英果陣已經係咁, 守財奴

可能頂到幾年, 表面仲歌舞昇平咁
還息, 借新還舊, 食老本, 又可以頂一排
所以幾年後, 大家生活如常, 街上一樣多強国人塞住條街也不奇怪
現在只係個開始, 中美交惡只係剛剛開始, 中國外匯大水喉, 只係岩岩才開始斷
點都頂到一段日子的

唔駛用央行發美元債, 淨係用各大国企, 內銀內險內房基建上市公司近幾年來狂發美元債, 由香港外滙基金, 港府財政儲備, 以及香港各大中資銀行保險公司接貨, 已可以不斷吸取外滙儲備同香港銀行體係中的美元, 到時冇美元還就打白條玩永續債, 債轉股被投資, 你吹得佢漲咩?

同一招仲可以發港元債嚟補血, 你睇近幾個月港元境外貨款急升, 搞到港滙及港息都反常抽高就知搞緊乜, 而家搞到大貓發現中大伏要炒CEO, 拉埋4000員工一齊陪葬, 就知香港銀行體系同港元聯滙而家有幾大危機.

搞咁耐遊行示威罷工, 強国驚都未驚過, 直情當你班友自己玩自己正一on9仔, 出吓口術搵D黑社會打吓人就算, 睇死你班友仔好似2014咁拖到咁上下就自己散.

但如果你用自己全副身家學強国一齊走資自保, 鬥快搶光外儲中尚余的美元現金, 變相幫港元貨幣供應拆倉, 佢就真係驚到瀨屎, 仲大鑊過美帝金融制裁.

勿讓領導先走, 要齊上齊落一齊走, 鬥快走

如果開個本地外幣存款戶口，將港幣轉做美金/外幣，有冇用？

如果唔係，都係出街唱錢算

利申： 窮L

同問

我到feel到個氣氛好唔對路，但係身邊朋友又叫我唔好自己嚇自己，點樣自保? 個事跌緊，入唔入貨好?

希望警察同志們能放棄自己的高薪
效法解放軍同志精神, 每月只收600 OT不計錢將薪水全數捐俾國家

買啲反向etf(7300/7500)對沖下
買金買yen

其實係咪要開始買金幣
仲有午餐肉

要開始做野保障自己
有兩手準備
第時食草食三年起碼唔會餓死先

冇用
一定要cash out/離岸

廢港元，即係香港股票drop to zero，中共驚過你

危言聳聽

爆唔爆都吸架喇

樓主係升旗易得道嗰個tony choi?

push

但係先港爆 後支爆

所以更加需要一個Post去教
最好係有步驟同埋詳細
難聽D講句，就係得返幾年時間俾您哋去做
而且其實有機會係一年差過一年

好彩強積金一年前左右大部份都轉晒美股

有可能係大陸國債(美元)拎黎同香港儲備交換
但內容係可以用垃圾人民幣還款
意思係美元換爛紙
假如係咁 香港而家既儲備數字只係一個虛假數字

二手準備做法:
強迫金轉美股
儲蓄轉美元
日常開支用港元

生活如常, 天下繼續太平, 一切都是你忋人憂天, 你太悲觀了
這個做法, 不令你贏, 但也不會輸

如果發生突變, 如廢除港元, 人民幣大貶值, 港股大跌, 一国一制, 強制結匯等
這個做法, 不令你贏, 但其他人周街屍駭

冇錯

最簡單，cash out唱做美金
係聯繫會率有效嘅時候，美金隨時轉得翻做港紙黎洗，唔差好多
係聯繫會率收皮嘅時候，美金就真係king...

Push

港紙轉美元 唔識搞

689 年代咪cut 過醫療

巴打講的野太正確
話說我朋友老豆唔信邪
做人仔定期，而加穿左七連息都蝕埋
我除左恭喜之外都唔知可以講咩好

樂觀SIR用緊邊間本地銀行

同過屋企人講但佢哋都唔信
我未來副身家冇啦

跟樓主自保

留名學野

想問下強姦金點轉美股

保本可以用外資銀行
美帝花旗新加坡星展等等

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4.追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

不分化 不割蓆 不篤灰
兄弟爬山 各有各做
光復香港 時代革命

但我唔明5仔ceo 點解頭辭職
雖然兩件事同時間爆出黎
但係同呢件事有咩關係

直接上你個provider 個網到應該有得轉！

要離岸
呢幾年係咁傳話要cut港紙 真係有可能

講左咁耐既支爆終於到啦!!!!

現在只知道中国開始唔掂, 剛開始咋
但中国始終不是一個用常理去理解的国家
所以中国拖很久也不爆也並不奇怪, 全民食草過活, 大家都覺得無問題也不奇怪
所以要考慮什麼也沒有發生情形下, 生活如常
當然如果有天周街屍駭, 你會開心嗎?

已經走資已經唔係不合作運動，而係生涯規劃。

請教有乜簡單方法開立離岸戶口？

冇咁快 至少三五十年

政府冇錢，政府會唔會取消75%退稅
前個排推左延期年金可以扣稅用，唔通又係取消退稅既前奏

樓主覺得最後會唔會打埋台灣

支爆左十鳩幾年都未爆 係爆就快

現在我個人估計, 中国只有上海, 香港, 澳門, 財政不是赤字
香港是主力被吸乾的對象, 香港可以頂整個中国多久, 自己想?
加上只還息, 借新還舊, 吃老本, 印錢, 抄家, 捉外逃, 捉貪官, 勒索有錢佬, 這些手段可以頂多久呢?

不歡迎警察運動 ( 老鼠ICON Version)

老實說講
如果香港收皮換中共解體
我會肯
因為香港獨立的最大阻力一直係中共政權
中共政權的消失令香港獨立出現生機

真正的港人治港先係為世界同香港各界帶黎最大利益
如果中共係明的，根本一早比香港高度自治港人治港就唔會有咁多事發生
而加香港對中共係黎講係又愛又恨
沒辦法搞平香港（已經番唔到轉頭）

但講求治權高於經濟的中共
不惜出手收香港皮唔係無機會
之後中共有大機會解體亦可能好似以前文革咁食草

留名

央行做假97年韓國都發生過

但中國面子治國
佢寧願經濟差都要攬權

唔會

現在中国會出国全力谷起韓國魚, 韓國魚係中国的間諜, 另外想辦法分薄english vegetable的票, 2020要讓韓國魚做總統
到時總統可以幫手由上而下滲透, 或者簽訂協議, 令到中国武力攻台, 美國不可以介入既協議
到時用文或武的方式統一台灣

其實中国的做法都很明顯易見

樂觀SIR點睇美股，而家有咩股你睇好

如果你有內幕消息，應該會發

可唔可以講詳細少少
等大家學嘢警惕吓
Thx 巴打

專呃藍絲 買大灣區樓，商鋪果d正傻鳩，大陸政府話要徵地發展，物業隨時被人充公，根本毫無保障，不過，比完錢收到樓先講

想請教下
用paypal轉走一部份錢
師兄點睇？

銀行轉美金儲蓄/美元定期/用本地證券公司買美股算唔算避險？定一定要實物/海外錢司？

cut緊啦 長者津貼60變65
大把野陰d陰d咁減

將銀行戶口嘅錢轉做美金係咪就ok
定係要有海外戶口 錢唔係香港個banking system先安全
窮撚無錢開海外戶口

強烈建議民間記者會參考狗隻記者會示威用火機菜刀為攻擊性武器

收得好密

問過Bloomberg的朋友，佢地完全無風聲。

保持兩秒距離自high下先

有無金融界嘅連登仔可以講下？

大家要努力保住香港呀
攬炒可避則避啦

如果真係, 咁不合作運動, 同be water 要諗清楚. 因為如果繼續落去, 當遇到經濟冧市, 有心人會將責任歸咎於逆權運動, 咁救唔到已犠牲人士之餘, 更加難令香港人團結.

呢個真，守得住儲備，香港先可以自保。

記住港樓只租不買, 出糧就大舊轉美金擺離岸, 短炒心態玩下港股, 隨時做好支爆執行李即走既準備

好呀等啲阿婆咁支持政府
反正我哋啲後生仔乜福利都冇㗎喇

你有冇聽琴日定前日波叔懶運動影響經濟咩
但佢都講左係前半年已經發生，前半年發生代表上年已經開始左，呢兩個月先有示威，咁都可以影響已過去既經濟，要懶既乜都有得up

強制結匯

去中環百年兌美元現金出嚟擺屋企啦

啲銀行如果你唔係話響英國買樓同留學佢都唔畀你開你戶口，我都唔知可以點搞

即係cash揸手外都唔安全？

歐羅點睇c hing?

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。美國對300億中國貨品徵10%關稅。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

年頭買咗樓...
可以點樣守住啲錢

會 增加退休年齡
為中共賺錢

愚見：

1. 要留意未來幾年政苦推電子貨幣既力度

中共用電子貨幣令流動資金國有化，香港遲早都會流行，用呢招黎穿櫃筒底。都開始見好多人貪少便宜小優惠當百達通用。總言之千打死都唔好用紅底電子貨幣

2. 外國開銀行戶口

香港所有銀行有咩東瓜豆腐都只賠港幣，你係香港銀行揸乜外幣，有起事上黎都好可能唔賠外幣

守唔住係因為香港政府啊

但係要有外國護照先開到外國戶口

所以要推到社會都關注呢件事，有無文宣組

我都諗緊方法，未知有乜計

我都係依3、4年嚟追支爆自保posts綜合出嚟最安全for窮撚嘅方法

有無手足收到內地樓盤銷售電話，呢個月我身邊人都收到，以前從來無

上海連赤字最少嘅天津都救唔到，香港人真係睇路

請問中國各省之稅收是不是在下半年收取? 如果係, 咁樓主幅上半年財赤圖表就有誤導成份。
利申: 中國衰，香港好

碧桂園成日打黎

同埋依家中共個情況，同韓國1997年破產時好相似，又係中小企同銀行開始資不抵債。

有興趣可睇《國家破產之日》。

暫時自保方法：現鈔美金保管好，唔好放銀行。

姐係直接換美金搒身？
遇昧請教一下 點開離岸戶口？
麻煩晒

內地人唔係好多錢買樓咩，做咩打香港主意

支那慢爆

仲有雅居樂都打黎sell大陸樓

香港開離岸係咪得貓仔銀行既尚玉先做到

同問
屋企有層供極都供唔完既樓

如果數量唔多，直接換美金就得。

關於點開離岸戶口，之前有巴打分享過，我搵搵。

習總好撚多把補血劍

agree

又炒和珅家

咪又係唔會爆

大佬 反送中6月中7月先正式爆大獲 佢同我講第2季經濟同運動有關?
仲有衰退係中美貿易戰 痴撚線

開到離岸就離岸，否則就揸現金最穩陣

你都知你個財爺癲呢

for存款戶口
hsbc/citi好似有得開離岸
但係門檻較高
起碼要有一百萬港紙

另一方法係開美國證券商戶口
例如TD CS Firstrade

可以睇下呢個post
呢位巴打講得好詳細
「足本教學」咪再比借口自己！教你開離岸戶口撤資外國 一齊加速港共收皮

利申 小弟都係窮撚
所以用美國證券商呢個方法
開左firstrade戶口
門檻比較低
開戶手續簡單
又有SIPC保障
用香港護照上網開就開到
至於缺點係電匯手續費貴&只放到美金

btw基於分散風險
唔好將所有錢放哂入一個離岸戶口度
最好部分錢擺離岸
部分轉美金cash out
留小部分港紙作日常生活用

分分鐘到時習總走佬去南美做土皇帝 理得你班中國人死

其實買美股算唔算

推呀
利申買開ETF

看看誰是下一個范冰冰

我記得雨傘之後都有電話係咁sell做人民幣5年同10年定期
睇黎做定期果d都幾頭痕

幫推

揸現金

我就係咁

cash is king

人海戰術 少量人放風誤導一大班人
呢招香港2個月日日不停做呢樣野

暫時用 英國東亞 手揸英磅 ，係英國準備買樓 可以？ 同香港東亞唔連住

2019年8月7日16:00 CST 更新
資金緊張的中國企業集團中國民生投資集團(China Minsheng Investment Group, 簡稱：中民投)表示，其債券持有人已同意延後一隻5億美元違約債券的到期日。

中民投在周二晚間提交給新加坡交易所的一份文件中稱，這批票面利率3.8%的3年期有擔保債券於8月2日到期。該公司稱，包括應計利息在內，這批債券的未償付金額為5.095億美元。

中民投表示，正在嘗試籌集資金並出售離岸資產，以償付債券持有人。

擺渣打安唔安全?

香港人好撚慘

有, 所以好多人叫大家冷靜. 但冧市呢隻死貓太大隻, 啃咗就永不返身.

信佢無事無所謂㗎
錢係你既

暫時

唔怪得老人綜緩都要遲5年

Firstrade開户最低消費要入幾多錢？

其實冇不合作運動都係會冧市
只不過慢啲咁解

明日大愚

支持,反正我係n無,但又要交稅

Wo

Pish

冇最低消費

樂觀sir出山

拒暴政 拒攬權 拒交稅
由你我做起

但以中共以往個種'要不是中央'既思維，一定包裝成係今次示威搞到香港經濟差。

如果港元變人仔，換咗美元儲蓄係咪都冇用？
但我又唔夠錢開離岸戶口，放屋企又唔太安全
可以點做？

諗起班藍絲苦瓜乾咁既樣就覺得正

公屋窮撚等死

中國人民銀行與香港金融管理局續簽貨幣互換協議
中國人民銀行與香港金融管理局今天公布，已續簽一份為期3年的貨幣互換協議。

協議規模為4,000億元人民幣，與先前的協議相同，相當於4,700億元港幣。

香港金融管理局
2017年11月27日

中國人民銀行與香港金融管理局續簽貨幣互換協議
中國人民銀行與香港金融管理局今天公布，已續簽一份為期3年的貨幣互換協議。

協議規模為4,000億元人民幣，與先前的協議相同，相當於5,050億元港幣。

香港金融管理局
2014年11月27日

頁首
修訂日期: 2014年11月27日

中國人民銀行與香港金融管理局續簽貨幣互換協議
中國人民銀行（人民銀行）與香港金融管理局（金管局）於今日（星期二）續簽為期3年的貨幣互換協議，而互換規模擴大至4,000億元人民幣／4,900億元港幣。新協議取代於2009年1月20日簽署的2,000億元人民幣／2,270億元港幣的貨幣互換協議。

財政司司長曾俊華表示：「貨幣互換協議的續期和擴大規模，為香港的人民幣業務發展提供了更大的空間，亦有助於鞏固香港作為離岸人民幣業務中心的地位。」

金管局總裁陳德霖在簽署協議時表示：「在中央和各有關內地部委的大力支持下，香港的人民幣業務在過去一年取得令人鼓舞的發展。金管局和人民銀行之間的貨幣互換安排的續期和擴大規模至為重要，可以令到我們在有需要時能夠提供足夠流動資金去保持離岸人民幣市場的穩定。」

新協議於擴大貨幣互換規模後，將有助香港進一步發展離岸人民幣業務。單是今年首三季，香港的人民幣存款已增長近倍至6,220億元人民幣。而同期經香港銀行處理的人民幣貿易結算總額亦超過13,000億元人民幣。金管局曾於2010年10月啟動200億元人民幣之貨幣互換，以提供人民幣資金支持香港的人民幣貿易結算，使有關業務可以穩健發展。

香港金融管理局
2011年11月22日

中國人民銀行與香港金融管理局簽署貨幣互換協議
2008年12月19日，中央政府宣佈在7個方面採取14條措施支持香港金融穩定和經濟發展，其中包括同意中國人民銀行（人民銀行）與香港金融管理局（金管局）簽署貨幣互換協議。經雙方進一步商定相關細節後，有關貨幣互換協議於今日（1月20日）簽署。

簽署貨幣互換協議是人民銀行和金管局在現有的合作基礎上新增的一項貨幣管理合作機制。貨幣互換安排的建立，將有助於必要時為兩地商業銀行設於另一方的分支機構提供短期流動性支持，加強外界對香港金融穩定的信心，促進地區金融穩定，以及推動兩地人民幣貿易結算業務的發展。該貨幣互換協議實施有效期為3年，經雙方同意可以展期，而所提供的流動性支持規模為2,000億元人民幣/2,270億港幣。

財政司司長曾俊華表示：「中國人民銀行與香港金融管理局簽署貨幣互換協議，是中央政府進一步支持香港經濟穩定發展的政策措施，亦有助於鞏固香港國際金融中心的地位。在此，我對中央政府的支持表示衷心的感謝。」

金管局總裁任志剛在簽署有關協議時表示：「人民銀行和金管局簽署此協議是進一步加強兩地金融合作的一個體現。貨幣互換安排的建立將有利於保持金融穩定，應付不時之需。同時，有關安排也有利於發展內地與香港兩個金融體系的互助、互補和互動關係。」

如有查詢，請聯絡：
傳訊經理羅存慧 2878 1687或
傳訊經理黃慶鋒 2878 1802

香港金融管理局
2009年1月20日

頁首
修訂日期: 2011年8月1日

澳門政府想成立間投資公司，600億點知班市民吵吵下暫緩左，你就知中國經濟有幾差，連澳門都想吸埋一份，仲有澳門前土地工務局局長比人炒左家，40幾個單位，包括車位，鋪位，連前人都要搶埋一份，你就知咩事啦

換美金，講完

呢個政府已經信唔過
你睇下啲警察大話連篇就知
仲要咁樣屈人
我屌你老母 聽日就換撚曬做美金

各位會點換美金 係咪都係直接禁哂出黎再去找換店換

放屋企有d不安

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

唔該幫我推下

去買美元歐元日元英鎊資產
例如股票ETF 保守可以買國債ETF

好多港豬藍絲都係睇錢派
仲以為大陸經濟好好
整多啲文宣打經濟牌
嚇鳩班藍絲港豬

mpf 點搞 有無tg grp 幫下手足

去到你所謂彭博朋友嘅時候已經係三手消息

依家係講緊未雨綢繆

想問一下各位巴絲打，點解現時樓市不跌反升。

利申: 因為七年前睇錯巿，三年前亦錯失一次入市良機。。。現無樓揸手，依家等咁樓市下跌。

IB AC 既錢換做美元買美股，港紙聯匯出事頂唔頂到???

你邊間?? 我永明上網搞到，但係選擇基金時小心D，大部份基金都有買支那股

試試先

我幾間 永明都有

喺港共銀行守AC 轉美元係無用，出事會強制兌換成港元，要換美元CASH OUT

恆生得唔得
定一定要外資銀行

離岸戶口整合

Firstrade

- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 買賣股票零手續費
- 可申請debit card (ATM提款手續費: 3%)
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 50美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

Charles Schwab (國際版)

- 有BNO可以申請，開戶揀UK做country of residence
- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費4.95美元
- 可申請debit card，ATM提款零手續費
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

Charles Schwab (香港版)

- 資金離岸，但公司運作會受香港政府監管
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費4.95美元
- 可以港元支票存款，或者電匯
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

TD Ameritrade (國際版)

- 暫時未肯定香港人有冇方法開到國際版
- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費6.95美元
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

TD Ameritrade (香港版)

- 資金離岸，但公司運作會受香港政府監管
- 有50萬美元SIPC保障
- 股票交易手續費6.95美元
- 可以FPS、港元支票存款，或者電匯
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

同場加映: IB (香港版)

- 暫時未能確認有冇SIPC保障
- 戶口月費: $10美元 (資產達10萬美元以上可豁免)
- 股票交易手續費只需1美元，可以用戶口月費抵銷
- 可以FPS過數，外幣兌換率極佳
- 融資利率特低，適合專業炒家
- 每個月可以免費提款一次

我用嗰間可以上網搞 任你分配

如果出事，香港銀行有權強制兌換返港紙畀你....
如果CASH OUT美金....買個夾萬放喺屋企

到時警方可以屈樓主傳播假消息
製造混亂影響民心
而家開始公開批評中共已經好危險
隱形23條

thank you very much!

我想問咁呢啲戶口會唔會都受香港證監會規管,會唔會都有機會畀人凍結資產?

始終国有銀行, 国企, 每年都要供股 配股, 始終要有人比錢
美國07年去到而家升左8成
但港女仲跌左

無港女比強国吸, 點掂
始終要有人為国捐驅

至於人民幣, 港元會不會出事
很難講
中共不能用常理去解釋, 如賣股票=惡意沽空
而且大把方法拖
但做人可以保險些, 才駛得萬年船

金管局都是777正苦控制的

保本都唔得？

手頭有堆支股未放，蝕緊四萬女戈
樂觀sir你覺得我係未應該輸少當贏轉止蝕買美股穩陣D?
想搏佢年底升返多少冇咁傷

國際版既戶口 (FT, CS international, TD international) 都肯定唔會

中年人可以拎走強積金

研究下

ft本身就係國際版？

有冇專家CHING可以解釋同去HSBC買美股有乜分別?
去HSBC還是去FT, CS, TD等買美股比較安全?
求解答

「足本教學」咪再比借口自己！教你開離岸戶口撤資外國 一齊加速港共收皮

係

肯定係FT, CS, TD比較安全，三間都肯定有SIPC保障
HSBC冇交待過有冇SIPC保障

呢個的確麻煩嘅

加稅

港豬同藍絲果d就算數啦
佢哋連最基本嘅經濟數據都唔識睇
人哋講乜就信乜
依家只不過係去提供唔同嘅選擇俾大家
MPF唔一定要用銀行預設選擇嗰啲咁樣

要離岸，你響香港既外幣戶口冇用，佢一強結你只會攞返廢紙人民斃或廢紙化既港幣

CS 國際版用BNO申請，國藉填UK，居住地跟返你地址證明，地址係香港就填返香港，填W8時一樣，國藉UK，你常住香港，係香港交稅，tax residence就係香港，香港稅號可以填HKID。

香港跟美國沒有double tax arrangement，稅收居住地唔好亂填，美國IRS出名難應付。

冇用，因為佢可以強制結匯，按照「官方匯率」俾返啲廢紙你。

仲有IB HK 係冇sipc，個投資戶口係香港，受香港法例監管。
用嚟短炒，兌美元無妨，諗住走資就不太好。

俾啲嘢大家睇下：
金管局每個月都會出外匯儲備既report。
呢份係2018年8月既，麻煩大家睇下個「附件」

呢份係2018年9月既，大家又睇下個「附件」

大家比較下差左句乜嘢？

點解2016年10月開始，到2018年8月後唔再提？

祝大家好運

已經係第三份，第一份係2011年11月尾簽。
當時又係4000億人民斃換4900億港元。

永明冇得買美股

得債券，無辦法

Hayman Capital Management的投資總監 － 對沖基金經理J. Kyle Bass表示，如果全球經濟陷入衰退，中國可能會面臨比2008年美國次按危機大3-4倍的問題。

Bass因為準確預測並打賭美國次按危機而聞名，他直言中國的銀行系統「亂七八糟」。在2016年一封給投資者的信中，他強調中資銀行追求過度的槓桿、監管套戥（regulatory arbitrage）、以及不負責任的風險承擔。

「在經歷次按危機時，美國的銀行在資產負債表上擁有17萬億美元的資產，如果包括非銀行在內，例如房利美和房貸美，我們擁有23萬億美元，」Bass在周一表示。

他補充說：「在我們（美國）的金融危機，銀行系統損失了大約8,500億美元。中國的銀行擁有總值53萬億美元的資產，但其經濟（GDP）僅13萬億美元。」

「我的意思是，兄弟們，我們損失的金額不到1萬億美元。如果他們遇到危機，我認為他們將損失3-4萬億美元。」
自大衰退結束以來，美國銀行業作風穩健，在此之後的10年間，並未面臨經濟不景氣。

「美國的狀況良好。我們可以安然度過經濟衰退。我們以往總能這樣做到，」Bass說。然而在中國，可能是另一回事。

「我認為，他們所面臨的巨大信貸危機比我們的艱難得多，」他補充說。

【與次按危機比】如果中國出現經濟衰退 損失將較美國大3-4倍 - 雅虎香港

@由 2016 年 10 月起，人民幣資產被計入外匯儲備資產內

姐係點

唔怪得要香港拎成兆去填大陸個債啦

維穩工具

thanks

唔係間間MPF都有得專揀美股，例如富達MPF股票基金係只有

亞太股票基金
環球股票基金
香港股票基金
富達香港盈富基金

呢四隻'

樂觀神

買美股或基金應該難強制...
當然放係屋企最穩陣

推
唔好意思借個位嚟

有冇巴打可以講下電匯個步驟
出嚟做左兩年野乜都唔識

年頭已經將mpf轉左北美
6月頭除左keep住15%現金流係香港公用股，其餘都轉左美金存款睇緊水位
係咪一定要開離岸先夠穩陣？但美股 etf都冇留意開，簡單做美元定期又得唔得？

離岸係因為怕突然有一日香港實施外匯管制，強制將你D外幣換返做港紙/人民幣

南韓有破產過咩

無正式話破產，但係1997年有接受過IMF援助

支那個泡沫大到全世界一齊救佢都救唔到
唔存在比人救

最尾左借右借又搶巿民既黃金唔洗學似希臘老破

上年：買美股既上年賺左幾千
買亞洲既蝕到就清
係時候要all in美股

唔安全，仲係本港銀行體系
一係離岸戶口，一係cash

1997年，南韓金融風暴後，要接受IMF 援助。

但無學希臘債務違約，

BEA UK英國政府會賠 個邊保額都過香港

改正，當時韓國係面臨破產

歐美市場亦受衝擊，但買點出現

講得啱, 支爆前必先榨乾香港...

唔該晒

講明先
我不是因為政治因素而建議
而係作為一個提醒, 正如幾年前, 我已經提醒大家全部強迫金轉北美
現在中国周身毒瘤 但客觀講, 中国不是一個正常国家, 人民可以吃草過活, 急屎不是去柯而是用紅毛泥封住屎眼. 所以中国用大家想像不到的方法捱3, 5, 7年也不奇怪. 當然悲觀去看, 天朝快出事也有可能

沒有水晶球, 沒有時光機, 不知道什麼時候冧, 危牆在你面前搖搖欲墜是客觀事實, 你買不買個保險, 自己想

新手想問下轉美股穩陣，轉美債或者買實金會唔會係另一方法?

FT 唔交易有無問題？會唔會有收費？

本來，香港既外匯儲備應該係純美元資產，如美元現金，美國國債，美股等等。
我當香港一開始有4000億既美元外匯儲備。
而家唔知邊度黎左100億人民斃，由於美元同人民斃有個「匯率」當1：6.9
即係「等於」69億美元。呢100億人民斃換走左 4000億美元入面既69億美元，即係香港得返 3931億美元＋100億人民斃，但對外就話仍然有4000億「美元」既外匯儲備。

呢件事由2016年10月開始發生，發生到2018年8月都仲講俾你知。
2018年9月打後既金管局報告再冇提過呢隻字。大家自己諗下點解⋯⋯

CS開international一揀HK就飛返去香港版網頁
有無LINK可以直接開到國際版戶口

Lm學嘢

有冇邊間美元定期係安全？

放放下比人一招強制結匯就收皮
放離岸戶口/屋企安全

以上冇得fact check
但推斷似 hsbc ceo唔明啦 因為咁快落台 佢上台係為改革 但如果四千億真係借出去 hsbc應該都玩撚完中 但政府係用渣打同hsbc （我冇記錯的話）（hsbc hs boc三間係食晒香港八成以上按偈 如果香港行冇錢嘅時候 應該會call loan 乜乜柒柒填數）
而負債比幅圖我覺得真假要自己推斷 我同朋友傾開 有啲話條數唔似真 因為廣東省負得比較多 深圳佢消費力唔低 以前北上間唔時都撞到老外 佢哋都讚乾淨同時尚 我有問佢香港o唔ok 佢都讚嘅 不過有啲話唔止

深圳應正數 但廣東拖唔少 啲數有少少水份 我諗有啲少咗 有啲多咗 不過廣州市唔少樓起好咗賣唔出 深圳都有啲係咁 （大陸人好基層果啲 其實覺得深圳好 傾過吓 佢地南下打工 好基層 都幾敢言 都本著我都最撚低 講吓都唔撚畀 冇嘢輸嘅心態就照直用佢哋最有限嘅見識數中共有乜唔好 例如拆屋 乜撚都政府話事 佢哋話香港最少市民決定 唔係一言堂 不過佢哋唔知中共用乜手段

我屋企人講 中共最信唔過 你犯法 搵你唔到 搵你老婆仔女兄弟加埋兩老 一齊拘禁 再搵一個單方面扮同你接觸 拉鳩你 唔好以為犯法 所謂嘅犯法 係中共覺得 隨時維權律師 民運人士 一律係咁處理

ching摩擦力好強

近期又爆左單野係4000億

滙豐都唔安全？

CS國際版

揀UK/ Taiwan, enroll個頁都load空氣 求教

想問用開IB嘅巴打
Platform 有冇得RMB轉USD？
同埋可以withdraw USD嗎？

住公屋先好呀

you have nothing to lose

點樣續簽bno

citi安全?

無用，錢仲係本港銀行體系
同樣受HKMA管，一個強制結匯就收皮
一係搵citi開海外戶口，一係cash out USD

「50萬存款保障」信唔信得過?

但到時脫勾有500K都無用

姐係點

真係大鑊

睇完都唔明點解
但覺得應該大撚穫

即係開始係香港發人民幣債券？
廢老好鍾意買的

【突發】美國可能在9月「暫緩」香港獨立關稅區

攬炒

中央銀行票據（Central Bank Bills），簡稱「央行票據」，是中央銀行為調節商業銀行超額準備金，而向商業銀行發行的短期債務憑證；相當於中央銀行發行的「政府債券」（公債）。

即係由支那央行直接去香港商業銀行搶錢

留意呢種債券唔係賣俾普通人既，係央行專賣俾銀行去控制銀行既流動性既。

大家咪成日話香港銀行水浸既？（成日有銀行打黎叫你借錢）。支那見你水浸，幫手印啲支那政府債券去賣俾香港商業銀行等你唔好咁多水。

大家睇路了

香港外匯儲備我之前已經講過唔知俾人穿左幾多櫃桶底。過去積落既錢俾支那搶。

而家印支那政府債券去搶你現在既錢。

睇下幾時連未來既資產（主要係樓）都搶埋你⋯⋯

成件事都幾恐怖

父親大人
格列特

連登由一開始就叫人唔好買樓，你係要衝入去接火棒，怨得邊個
好至為之啦

721

放錢入paypal 算唔算離岸

旅遊台有薪火相傳post
當年雨傘後已經續咗

第一次聽呢個方法

求你地每個人都簽咗佢！

請求美國派出醫療船支援香港 (10.Aug)

中國武警冒充香港警察
要求美國國會盡快通過香港人權民主法案 (10.Aug)

白宮聯署請求美國國會確認香港警察為恐怖組織（05.Aug)

==================

我講白啲，白宮聯署根本係本小利大，十萬人簽個名，白宮就要回應，佢就算唔回應，我哋都make 到noise畀傳媒造文章，根本無害。

記得Confirmed Email！

不過我相信匯率一定衰啲
但應該都係一個方法吧

錢多就不如外幣現鈔算啦
錢少都可以諗下嘅

現鈔搞唔點, 一火燭或者俾人爆就乜都冇
大概得150k港紙身家

咁一半半囉再唔係買9999金粒/金幣囉
paypal你匯返邊隻幣都蝕咁

有咩野用黎放d外幣/金係安全
要防火防水同埋輕便隨時拎得走
有冇推介

學生無咩錢⋯成副身家留多少少現金 都係唱到3000美金多啲 唱唔唱好？

721 811

買 iTunes/Google pay 點數，Amazon 現金劵

咪唱少少走佬用
留少少港幣生活開支用

再唔係咪買999金幣囉

廢港元應該計劃內的事，明日大嶼咁急上馬就係想趁港紙仲值錢時做野。

照咁的情況推斷，五年內唔係誇張

金牙 mouth carry

牙肉會變黑

滙豐(00005)再有高層離職，滙豐亞太區首席風險官Mark McKeown將於今年底前退休，Ed Jenkins將接任其職，9月起生效。

外電引述滙豐發言人指，今年4月已得悉Mark McKeown的退休計劃，他離職與已辭任的大中華區行政總裁黃碧娟、以及行政總裁范寧(John Flint)無關，亦與華為和中國沒有關係。 Mark McKeown於1976年加入滙豐。

滙豐發言人指，今年4月已得悉Mark McKeown的退休計劃
佢講你信唔信
好似強国咁
一個抑鬱
一個自殺
一個欠債

回血大法

即刻學識反擊救人救己，借位一用

［幫手置頂］即學如何對付癲狗

求求大家，盡快去換美元現鈔！